# Empezando

Bienvenido al generador de webapps vía [gulp]. Si no estas familiarizado con gulp, te sugerimos checar su documentación. [their docs][gulp-docs].

Esta guía te permitira modificar la guía de estilos generada especialmente para el sistema interno de requisiciones de Invermex.

Si no tienes instalado npm, puedes saber cómo instalarlo [aquí](https://nodejs.org/es/)

Ya que tengas npm lo siguiente es instalar yeoman, abre tu consola y escribe:

```sh
$ npm install --global yo gulp-cli bower
$ npm install --global generator-webapp
```

Como ya tienes los archivos fuentes, solo falta bajar las dependencias.

```sh
$ cd proyecto
$ bower install
```

Para empezar a modificar corre el siguiente comando:

```sh
$ gulp serve
```

Esto va lanzar un servidor web local, abrir http://localhost:9000 en tu navegador por default y ver/actualizar todos los cambios que hagas automágicamente vía [LiveReload](http://livereload.com/)

Para correr tests escribe el comando:

```sh
$ gulp serve:test
```

Para construir el proyecto y poder subirlo escribe:

```sh
$ gulp
```

Para previsualizar el proyecto antes de lanzarlo a producción escribe:

```sh
$ gulp serve:dist
```

## Serve

Se usa el directorio `.tmp` principalmente para compilar los assets que tengan que ver con Sass.

Este es el workflow que se usa para observar los cambios y actualizarlos automáticamente.

* se notifica a LiveReload que se hicieron cambios en algún asset (un archivo js o sass)
* gulp reconoce que hay cambios y manda la actualización de esa parte.

### Assets

#### Sass

Existe un solo archivo 'main' que importa todo el código Sass necesario para la guía de estilos y el código para la UI del sistema. A continuación se muestra el main.scss para InvermexSG. El proyecto está fuertemente influenciado en ITCSS para saber más puedes [leer aquí](https://speakerdeck.com/dafed/managing-css-projects-with-itcss)

```scss
/* ==========================================================================
   INVERMEX STYLEGUIDE
   ========================================================================== */

/*!*
 * inuitcss, by @csswizardry
 *
 * github.com/inuitcss | inuitcss.com
 */

/**
 * This is an example inuitcss manifest file. DO NOT MODIFY THIS FILE DIRECTLY.
 * Instead, copy and paste it into your own CSS directory and make additions,
 * extension, and modifications there.
 */

/**
 * CONTENTS
 *
 * SETTINGS
 * Config...............Project-level configuration and feature switches.
 * Core.................inuitcss’ core and setup settings.
 * Global...............Project-wide variables and settings.
 *
 * TOOLS
 * Rem..................Tools for converting pixel inputs into their rem
 *                      equivalents.
 * Font-size............A mixin which guarantees baseline-friendly line-heights.
 * Clearfix.............Micro clearfix mixin.
 * Hidden...............Mixin for hiding elements.
 * Sass MQ..............inuitcss’ default media query manager.
 * Input................UI mixin for styling form fields
 * Headings.............UI mixins to generate headings based on the styleguide.
 *
 * GENERIC
 * Box-sizing...........Better default `box-sizing`.
 * Normalize.css........A level playing field using @necolas’ Normalize.css.
 * Reset................A tiny reset to complement Normalize.css.
 * Shared...............Sensibly and tersely share some global commonalities
 *                      (particularly useful when managing vertical rhythm).
 *
 * ELEMENTS
 * Page.................Set up our document’s default `font-size` and
 *                      `line-height`.
 * Headings.............Very minimal (i.e. only font-size information) for
 *                      headings 1 through 6.
 * Images...............Base image styles.
 * Tables...............Simple table styles.
 * Links................Default link's styles.
 *
 * OBJECTS
 * Wrapper..............Page constraint object.
 * Layout...............Generic layout module.
 * Media................Image- and text-like content side by side. The
 *                      poster-child of OOCSS.
 * Flag.................Table-layout-based advancement on the Media object.
 * List-bare............Lists with no bullets or indents.
 * List-inline..........A list whose items all site in a line.
 * Box..................Simple boxing abstraction.
 * Block................Image-on-top-of-text object.
 * Ratio................A container for maintaining aspect ratio of content.
 * Crop.................Provide a cropping context for media (images, etc.).
 * Tables...............Classes for manipulating `table`s.
 * Pack.................Pack items into available horizontal space.
 * Split................Simple split item floated away from another.
 * Table-responsve......Testing Shopify's responsive table
 *
 * COMPONENTS
 * Buttons..............UI extensible buttons.
 * Alerts...............UI alerts component.
 * Forms................UI forms and form inputs component.
 * Breadcrumbs..........UI breadcrumb navigation component.
 * Tables...............UI tables component, this is an extension of
 *                      the table's object.
 * Page-head............Global UI page main header.
 * Site-nav.............UI main site navigation styles.
 * Masthead.............UI masthead for create a new requirement.
 * Main.................UI main wrapper component
 * Login................UI login component.
 * Dropzone.............UI component that receives a dragged file.
 * Lightbox-content.....This is just the content for a lightbox.
 * Cards-wrapper........UI component that transforms into an accoirdion
 *                      when mobile.
 * Cards................UI card view component
 * Pane.................UI content component for edit requirement.
 *
 * SCOPES
 * Pickadate............Pickadate default styles.
 * Pickadate-ui.........Classic pickadte styles.
 * Tablesort............Scoping for sortable tables.
 * Fixed-Sticky.........Scoping styles for sticky polyfill.
 * Pushy................Scoping styles for the off-canvas nav.
 * Page-head............Styleguide page header
 * Page-section.........Styleguide's inner section
 * Page-accordion.......Styleguide's accordion component
 * Color-component......Styleguide's color section
 *
 * UTILITIES
 * Clearfix.............Bind our clearfix onto a utility class.
 * Widths...............Simple width helper classes.
 * Headings.............Reassigning our heading styles to helper classes.
 * Spacing..............Nudge bits of the DOM around with these spacing
 *                      classes.
 * Print................Reset-like styles taken from the HTML5 Boilerplate.
 *                      classes..
 * Hide.................Helper classes to hide content
 * Helpers..............Very specific generally purposed helper classes.
 * SG-helpers...........Styleguide's helper classes
 */

 // bower:scss
 @import "bower_components/inuitcss/example.main.scss";
 // endbower

// SETTINGS
@import "settings/settings.config";
@import "settings/settings.core";
@import "settings/settings.global";





// TOOLS
@import "tools/tools.rem";
@import "tools/tools.font-size";
@import "tools/tools.clearfix";
@import "tools/tools.hidden";
@import "bower_components/sass-mq/mq";
@import "tools/tools.inputs";
@import "tools/tools.headings";





// GENERIC
@import "generic/generic.box-sizing";
@import "generic/generic.normalize";
@import "generic/generic.reset";
@import "generic/generic.shared";





// ELEMENTS
@import "elements/elements.page";
@import "elements/elements.headings";
@import "elements/elements.images";
@import "elements/elements.tables";
@import "elements/elements.links";





// OBJECTS
//
// Uncomment and add to this section as necessary.
@import "objects/objects.wrapper";
@import "objects/objects.layout";
@import "objects/objects.media";
@import "objects/objects.flag";
@import "objects/objects.list-bare";
@import "objects/objects.list-inline";
@import "objects/objects.box";
@import "objects/objects.block";
@import "objects/objects.ratio";
@import "objects/objects.crop";
@import "objects/objects.tables";
@import "objects/objects.pack";
@import "objects/objects.split";
@import "objects/objects.table-responsive";





// COMPONENTS
//
//Project's components UI.
@import "components/components.buttons";
@import "components/components.alerts";
@import "components/components.forms";
@import "components/components.breadcrumbs";
@import "components/components.tables";
@import "components/components.page-head";
@import "components/components.site-nav";
@import "components/components.masthead";
@import "components/components.main";
@import "components/components.login";
@import "components/components.drop-zone";
@import "components/components.tools-bar";
@import "components/components.lightbox-content";
@import "components/components.cards-wrapper";
@import "components/components.cards";
@import "components/components.pane";

[id="agregar"],
[id="listado"]{

  &:not(:target){
    @include inuit-hidden-visually();
  }
}





// SCOPES
@import "scopes/scopes.pickadate";
@import "scopes/scopes.pickadate-ui";
@import "scopes/scopes.tablesort";
@import "scopes/scopes.fixed-sticky";
@import "scopes/scopes.pushy";
@import "scopes/scopes.page-head";
@import "scopes/scopes.page-section";
@import "scopes/scopes.page-accordion";
@import "scopes/scopes.color-component";




// UTILITIES
@import "utilities/utilities.clearfix";

$inuit-fractions: 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12;
$inuit-offsets:  true;
@import "utilities/utilities.widths";
@import "utilities/utilities.headings";
@import "utilities/utilities.spacing";
@import "utilities/utilities.print";
@import "utilities/utilities.hide";
@import "utilities/utilities.helpers";
@import "utilities/utilities.sg-helpers";


```

## Bower

El directorio `bower_components` se encarga de recibir todas las dependencias frontend, normalmente archivos js y sass que se usan para la UI del sistema. Para saber más de bower puedes leer [aquí](https://bower.io/)


[gulp]: https://github.com/gulpjs/gulp
[gulp-docs]: https://github.com/gulpjs/gulp/blob/master/docs/README.md
[yo]: https://github.com/yeoman/yo
[LiveReload]: https://github.com/intesso/connect-livereload
[plugins]: https://github.com/jackfranklin/gulp-load-plugins
[eslint-config]: http://eslint.org/docs/user-guide/configuring
[`no-undef`]: http://eslint.org/docs/rules/no-undef
[calc]: https://github.com/postcss/postcss-calc
[wiredep]: https://github.com/taptapship/wiredep
[replace]: https://github.com/lazd/gulp-replace
[override]: https://github.com/taptapship/wiredep#bower-overrides
